IBD analyst 你問我答

如題

買3175蝕左二千萬依家應唔應該再入貨？

你用咩trading strategy

幾時上到車

最近點做dd

扑過幾多同事？

甩哂啲頭髮未

平時一個月洗幾多錢

點入行？
幾錢人工？
做咗幾耐？

一年就上到車

大慨咩學歷同cv

Local U grad?

marketsmith 食水係咪好深？
抵唔抵買

唔係喎...同field, non ibd , 但我試過係公司廁所屌左隔離team個大波妹，又屌過啲韓妹 intern

dcm ecm m&a?

我係想引用呢個，禁錯

具體工作內容係乜？

Lm

CFA 加個三大ECON MASTER 有冇機會入行？

你覺得份工最緊要既skill 係乜？

你間firm一年in take 幾多人？
同埋每個project由咩grade嘅人組成？

做緊工程轉唔轉唔到入你地個行

姐係幫有錢人搵錢？
但係用得咁高人工請你地
姐係佢地賺好多好多好多錢？

一個ipo 求其講緊raise 幾十億，ibd 食4% (當然仲要分好多出去），但就算淨返2% 都講緊幾千萬，咁你諗起搵得多唔多？

但我自己覺得，做pb 開心過ibd... ibd touch wood, 有錢冇命駛，唔知你做咩字頭，希望唔係中資

gpa係咪要好高

有無得講下咩background eg.做過咩intern
識唔識人 big4 exp 轉入去

你都on9行頭咁細 講埋ip都唔洗check都起到底啦

諗太多

仲未有人入嚟話你吹水嘅連登仔fg有1m年薪一定係吹水架喎

咩major？

返幾放幾? Mon - Fri ?

想知Ching 你有冇諗定exit opp? 同埋點樣搵到第一份ibd intern(如有)?

我意思係yr1/2 個陣個d IBD intern，唔係講緊bb summer intern

想請教下點改善dup financial model的skills...尤其係LBO
thanks!

sor我都知我諗大咗，我繼續爬post之後死返出去先

唔知baml 定Jp ibd話佢地規定員工必須有多於3小時既睡眠時間，真係多撚謝

我自己做hea 底research , 準時6點收工，但冇你搵咁多，marginal 7位數。勝在夠hea 呢牌work from home 直頭冇乜野做

睇下你grad 左幾耐，可以諗下入bank 做quant analyst, 全部寫 program. 再唔係不如諗下讀個master 再當自己fg 去報

而就算finance ，唔一定ibd ，有其他back Office唔駛finance 底既人工都唔差。

如果都已經讀埋工程既master，都做咗幾年工程呢

新 office 15樓有得訓，訓醒再返工

點睇呢行香港分支香港人既前景?
會唔會想跳入PE

7位老底定total com先
另外wm聽同事講都係睇team同客 gs果d都係chur到仆街

講真香港人係哩行唔易行，大陸人揸fit既好難上位，同埋好講network

咩叫ibd

Working day平均一日瞓幾多，weekends會補返？

瞓咁少真係諗到野？定係實際工作好routine

時薪低，用生命換錢，不了
當年有offer 都唔去。而家都輕鬆7位數收入。

有無好刻意咁去network? Both through alumni and cold msg

你依家都起碼30k
冇finance底入黎做financial service啲工又跌返落1xk
轉秃做乜

因為其實做緊既野唔係我鍾意，每日既野拖得就拖
雖然都可以講，就算轉咗finance都未必有興趣嫁wo，但我對analysis有興趣多d

Bank IT 留名學野

有冇精算轉入黎既experience

Cs?

想問吓英國同香港networking culture/way of networking分別大唔大? If so, what can be a good way to network with hk bankers as a uk student in your opinion?

工時幾多？
有冇諗過搵少啲人工轉行

19 fg s&t lm

做緊buyside。

buyside d乜撚先
講d唔講d想人點覆？

你公司d人咁on9
buy乜7呀你

用咩laptop

其實香港IBD 除左PE 仲有咩exit opps
當年D 我果batch 美國office 2-3年個個quit 曬, 得HK office 果堆做到而家

你覺得一個忙到訓都冇得訓ibanker無啦啦點解要同你social
你答到呢個問題咪搵到點做networking

美國exit opportunity同香港好唔同?
除左做落去/轉PE真係好少聽其他
聽過唔大貪既幾年覺得夠passive income就想做乜做乜(指career)

3 months max

可能香港banker 睇唔起美國果類exit opp 呱
美國ibd culture 一向都係做2-3年analyst 就去自己鍾意做既野，好少做落去
唔大貪其實唔駛passive income 都可以走，IBD d 野頭一年都學左9成

咪報下、去 LinkedIn碌下job post...
咁可以放心，正正常常一份finance 中環工、entry 都一定唔只1x k

15樓
即係可以剔除Jp, baml, UBS , bnp, cs

我唔係bank 既research , 所以比較唔到
你當我係似family office 入面既一個打雜
Research trading 乜都做少少

Research 跟s&t 都正路既，但我識啲frd 真係做bank research vp grade 都已經搵好多啦，又可以上下電視

我聽都覺得太壓力....加油

覆你咩，咁撚多嗲！

藍絲唔做得buyside?

u 咩資

幾時畀人炒

有幾多大陸人

你廢中口吻
含撚啦

Thanks巴打

你真係唔識架喎
Cfa嘅作用係零，係俾啲妄想入ib ，或者保險狗用嚟呃人
如果你唔靠connection 入，入ibd嘅原因運氣佔95%

得
你做開faang 可以報ibank,不過正常唔會有人咁做

網上9up 幾句咪當中
條友心理有問題

btw IT狗路過
想知dup model係咪用excel？？

駁唔到

多唔多後生女

見過有大學生企喺公司樓下個cafe不斷搵人R水吹
仲搵中MD遞咗CV

唔少
真係靚，開會要迫自己唔好分心
不過呢班靚女戰鬥力一般
仲要白鴿眼

其實係有請工程degree, 前題係數學/stat/programming 非常出色。佢想要你呢個技能唔係要你個學歷。
finance 野會慢慢教你，或者唔教你，直接assign 啲task 比你做，等你唔識相關野轉唔到工

中資血汗工廠
同一單fund raising size
Analyst/asso 人工一定無7位

咁你點攞到intern offer 你自學finance?
識人？

樓主中意睇咩類型書

點樣令自己更presentable?

大陸 banker 進步得好快

過五年應該唔會再有香港人MD

除非係完全大陸化既香港人 即係深紅絲

比你係老細
都唔會請香港人啦

係香港報bb networking 用途唔太大，做左無壞咁解

結果work 唔work

明白
佢地都知點樣令你走唔到真係要認真考慮下

你撚都無你含。廢柴垃圾！

岩,美國ib networking好有用

香港summer analyst/analyst ib networking真係冇咩用。summer/grad靠relationship入嘅都係本身屋企有關係

但networking定先冇壞，識多d人係好有用，上到去依行真係relationship-driven

激到你隻廢中生蝦咁跳

Top 10 都唔會收我啦

冇計，其他master 係倒錢落海

如果係想做Asset Man 既話CFA係有d用既，但其他field就無乜，IBD應該直頭無用。

Ibd associate 大部分只請mba, 唔好水人啦
定你想佢重刷入analyst

返咗半年工無父幹買樓？
咩樓

同事大唔大使? 聽人講, 搵得多就使得多. 但我諗唔到7位數有D咩luxurious開支

識女仔/去di開張table都洗晒d錢

有冇得憑transaction record 一年賺500倍入到去

你一年500x 仲幫人打工？

入去識吓高手都得掛

將來有咩打算

睇返你啲post, 似係你激氣啲平時俾周圍啲人撚得多？要係連登搵返少許自信？面對現實啦。真實世界你只不過係毒撚廢柴咋

得啦buyside it support廢中

其實所有招股書都會寫上市費用，搵本黎睇下咪知囉

never mind - thanks for replying tho...
雖然我都知呢行靠彩數多 但係想做d野搞好d skillset
搏盡無悔

岩岩睇左都要成5000萬
仲多過一間創仔既一年profit

好多創仔集資額仲少過上市費用純粹為左啤殼
所以而家殼價跌就少左好多創仔刁

其實好多賺到錢既公司都無上到市

呢班創仔真係有d伏伏地
都唔知咩人會買8號仔d股

點呀bu bba 搵唔到工轉頭又話本地銀行mt 。笑鳩死

肯定冇50M咁貴啦
你睇左邊份呀...

上年6月之後都唔同講法啦

一般大概20幾30m啦

其實最簡單上LinkedIn 睇到晒班人讀咩master
個人覺得做FAANG>>>>ibank even HK

最簡單做呢行過就唔駛睇Linkedin都知啦

In過某bb但係普通話+technicals太垃圾冇過到
請問大家有啲咩面試tips
問過最難嘅問題係咩

點睇ESG Analyst 呢d post?

gs pb出名全行全chur 其他行hea好多

On9
我ex IBD
一樣有同同事扑過
根本就淫亂到仆街

想問兩位師兄有咩tips for PB career break in?

fg入唔到點算

肯開床單 願意做有錢人隻狗

做緊答你 冇可能

如果你自己有個好effective 嘅trading strategy, 你應該開hf或者見pm工

Thank you for the reference material!

樓主，想搭單請教問下，
本地U，science 既mphil/PhD 想做quantitative既野，入行容唔容易，本身research都係寫programme run simulation，金融知識就係同朋友研究下股票同聽下財經節目，0家底。。
本來想讀post-doc但係識到個好既女朋友想搵好工養佢
thanks解答

If you hadn't taken the CPA exam two years previously, you wouldn't be working as an analyst now.

唔係女

Btw wanna ask could corporates do m&a internally without hiring investment banker or advisors?

冇banker 得, 但legal 通常都都會用outside counsel

算啦 你哋成日話個圈子太細樣樣都唔講得 我諗起ex 民建聯黨員Q&A po

真係冇乜點見過個廣東省嘅省級官員係廣東人

我聽講有啲放緊法例大假嘅一樣都會被oncall 係咪真?

Buyside 都好多種既，你幾歲

唔該ching! 想再問吓in-house m&a嗰career prospect大概係點? 係咪都係入返同一個industry其他firm嘅m&a team? 上網唔係好搵到關於in-house m&a嘅資料

香港好少in-house m&a (technically 叫corp dev), 所以少料唔出奇
有野隨便問
條team 就9成ex-banker 加d ex-lawyer, career prospect 有幾個:
1. 直上head of corp dev (可能要等好多年, 上面唔走就冇計)
2. 轉做business unit d finance 頭 / cfo
3. 轉做business ops
通常你IBD 果時係咩sector , corp dev 就interview 返果個sector, 因為有時係client / 你MD識人, 所以place 入去易好多. 如果係M&A generalist 就入咩sector 既corp dev 都ok 既, 除左好specialized 果堆 (FIG, RE, energy)

ching可唔可以加個tg我個case有啲奇怪
Tg:xxhy1122

佢唔教嘅時候咁應該點樣自學自救？

同事老細上司連登googe

末代香港本土ibanker
同埋我發現黃色經濟圈完全無辦法同成個金融市場就業有任何連接 所以我都好想知以香港呢一種單靠金融運轉嘅城市 黃圈嘅影響力最多可以有幾大（假設完全唔存在內鬥鬥黃嘅錢切下發揮到最大效力）

賺咁多都唔儲錢 幾多人用盡市面上所謂慳錢辦法都儲唔到錢 係因為本身冇辦法提高收入所以講咩都係嘥氣

34

入面班local藍多定黃多?

咁好正常 年輕人本身個資本唔多 而且黃色經濟圈係以離散形式去進行 冇個體主導好難累積到資本同人對抗

黃色經濟圈係咁既情況下最多都係擴張到去零售同飲食
仲要係消費者主導果隻 姐係最多杯葛你 再講落去就冇招數咁濟
完全對重點產業冇乜影響

香港經濟支柱 淨係數金融 地產建築 你都幾乎影響唔到咁濟

地產就點都有一啲嘅 發生咗咁多事大家就算想投資樓都未必會再一定係投資香港 但係金融真係完全威脅唔到 除非有愛港嘅黑客搗亂一啲運作系統 好似人民幣結算系統之類

我諗真。金融業能夠做到嘅係 中層嘅人願意聘請栽培本港嘅年輕人 令香港人唔至於起金融業界絕後 我好驚以後唔會再有零零後能夠進入你一類金融業 咁一整代人都玩完 伍淑清個所講嘅拋棄唔係講笑 係中共借佢把口講

之前有人話黃色經濟圈冇用所以應該完全杯葛消費 我覺得講嗰句嘅人根本唔知死 只會令香港死咗之後復活唔到 （剝奪城市命脈救恩） 若然冇呢個圈子長住香港一部份嘅實體經濟 香港嘅實體經濟會進一步被紅色資本入侵

做邊行

你一般星期五嗰啲咁梗係唔算啦 我係講緊被勞工法例規定嘅AL

所以我真係好好奇 佢係點樣做到呢個情況但同一時間又唔違反勞工法例（條文上）

創仔主要睇operating cash inflow 賺幾多係其次

另外集資淨額其實唔多
但有咗個殼就可以有方法cap水
所以上市只係第一步

Ching 2年升asso？

上市最低標準係operating cash inflow兩年有3000萬港紙

日本私房菜 you mean omakase?

Real estate fund. 唔講太多，唔想被起底

但係起薪會唔會低好多？

唔算低

IBD係幫人計股價幫人上市同會計師律師證監聯絡唔係炒股的